九龍城寨 定係 九龍寨城？

城寨正評
寨城負評

依個問題 之前真係查過香港舊報紙
基本上兩個都有人用 而如果係清朝官方正名(字) 咁基本兩個都唔係
有人想知再講

又玩馬尼拉效應

之前跟過寨城公園個導賞有聽過,但唔知真唔真,喺度求證吓先.

話咩好耐以前叫開九龍寨城(根據遺跡嗰塊牌),係之後日軍拆咗城牆同埋二戰後上面起晒樓,塊牌埋咗喺地吓. 啲人又唔知點叫個地方就以'九龍城個城寨'稱做九龍城寨 . 到城寨清拆之後搵返塊牌先知以前叫九龍寨城. 所以變咗兩個名都有人用.

希特拉